Suusaare Mart Adamson kaebab, et temal 20 Oktobril Wändra kiriku kõrtsis müts ja hobuse lahleid ära warastatud pärast leidnud tema oma mütsi Rätsepalt Madis Puusepp käest ja Adu Kirkmann teada tunistada, et Madis Puusepp 21 Oktobr. niisugusid lehleid juutidele müüa pakkunud sellepärast arwab tema Madis Puusepa süüdlaseks ja annab tema kohtu alla ning nõuab tema käest omad vehleid kätte ehk selle asemel 3 rbl. raha
Madis Puusepp ütleb kohtu küsimiste peale et tema Rõusa laadal käinud ja sehleid kolme rubla 20 kop eest ostnud telka vihma ja mütsi ka ja wiinud need koju. laada teisel päewal tulnud tema kiriku kõrtsi seal tulnud Mart Adamson ja Adu Kirkmann tema kallale et tema olla sehleid ära warastanud ja tahtnud teda wägise peksa Adu Adamson olla tema peale juba sest saadik wihane kui tema ükskord Kuiarul uuri warguse pärast peksa saanud. Pärast tulnud nemad Rätsepale ja olla sealt tema mütsi ära wiinud ja sehleid olla ka ära kadunud wistest on nemad tema ostetud sehleid ka ära wiinud tema ei teagi kas Mart Adamsonil sehleisid olnu  ehk mitte.
Adu Kirkmann tunistab, et tema seda pole näinud, et Madis Puusepp Mart Adamsoni sehleisid on warastanud ei ole ka Madis Puusepa käes sehleisid näinud aga seda rääkinud Madis Puusepp et tema omale ka niisugused sehleid on ostnud kui Puusaare Mart Adamsonile.
Madis Puusepp ütleb, et tema seda ütelnud, et tema omale walged sehleid ostnud musta tuttidega.
Mõistetud:
Mart Adamsoni kaebtus Madis Puusepa wasta on puuduliku tunistuse pärast tühjaks mõista.
Otsus awaldati sääduslikult.
